\chapter{Futuro Simple}
\subsubsection{Признаки} 
\begin{itemize}
\item \textbf{Futuro Simple} используется, когда мы говорим о действии, которое произойдет в будущем, но не запланировано заранее (в отличие от ir + a + inf, Futuro Proxímo).
\item \textbf{Словами-показателями} Futuro Simple могут выступать следующие обстоятельства времени:
	\begin{itemize}
	\item \textbf{mañana} - завтра
	\item \textbf{dentro de dos día} - в течение двух дней
	\item \textbf{el próximo día} - на следующий день
	\item \textbf{... siguente} - на следующий день/неделя/...
	\item \textbf{luego} - потом
	\item \textbf{más tarde} - позже
	\end{itemize} 
Например:\\
\textbf{¿A qué hora volveréis a casa?} - В какое время вы вернетесь домой?
\item Иногда Futuro Simple выражает законченное действие в будущем, а Futuro Próximo – намерение начать совершать какое-либо действие:\\
Yo \textbf{aprenderé} español – Yo \textbf{voy a aprender} español\\
Я \textbf{выучу} испанский – Я \textbf{буду(собираюсь) учить} испанский
\end{itemize}

\subsubsection{Формы глаголов в Futuro Simple}

Pretérito perfecto образуется с помощью инфинитива добавлением окончания, совпадающего с окончанием глагола \textbf{haber} в настоящем времени - одинаково для всех спряжений.

\begin{table}[H]
\caption{Формы глаголов}
\begin{tabu}to \linewidth{|X[m l]|X[m l]|X[m l]|X[m l]|}
\hline
 & hablar & comer & ir \\\hline
yo & hablar\textbf{é} & comer\textbf{é} & ir\textbf{é} \\ \hline
tú & hablar\textbf{ás} & comer\textbf{ás} & ir\textbf{ás} \\ \hline
Ud.& hablar\textbf{á} & comer\textbf{á} & ir\textbf{á} \\\hline
nosotros & hablar\textbf{emos} & comer\textbf{emos} & ir\textbf{emos} \\\hline
vosotros & hablar\textbf{éis} & comer\textbf{éis} & ir\textbf{éis} \\ \hline
Uds. & hablar\textbf{án} & comer\textbf{án} & ir\textbf{án} \\ \hline
\end{tabu}
\end{table}

\subsubsection{Глаголы-исключения}

12 глаголов спрягаются в видоизмененной форме. Условно они делятся на три группы

\subparagraph{Глаголы, полностью меняющие основу}
\begin{itemize}
\item hacer $\rightarrow$ haré
\item decir $\rightarrow$ diré
\end{itemize}

\subparagraph{Глаголы с выпадающей гласной}
\begin{itemize}
\item cab\textbf{e}r $\rightarrow$ cabré
\item hab\textbf{e}r $\rightarrow$ habré
\item pod\textbf{e}r $\rightarrow$ podré
\item quer\textbf{e}r $\rightarrow$ querré
\item ab\textbf{ri}r $\rightarrow$ abré (двойная \textbf{r} схлопывается, в отличие от querré)
\item sab\textbf{e}r $\rightarrow$ sabré
\end{itemize}

\subparagraph{Глаголы с выпадением гласной и добавлением буквы \textbf{d} во избежание сочетаний букв \textbf{nr}, \textbf{lr} } 
\begin{itemize}
\item pon\textbf{e}r $\rightarrow$ pon\textbf{d}ré
\item sal\textbf{i}r $\rightarrow$ sal\textbf{d}ré
\item ten\textbf{e}r $\rightarrow$ ten\textbf{d}ré
\item ven\textbf{i}r $\rightarrow$ ven\textbf{d}ré
\end{itemize}

\subsubsection{Если ..., то ...}
В условных предложениях с реальным условием в придаточном употребляется только presente de indicativo:\\
Si \textbf{tengo} tiempo, yo \textbf{iré} al cine.